九倉：考慮終止有線寬頻收費電視業務

九倉(004)主席吳天海表示，考慮5月31日收費電視牌照到期前是否接受新牌。他指，有線寬頻(1097)過去8、9年都處於虧損，認為中短期轉虧為盈機會偏低，資金流疲弱，九倉決定不再額外提供財務支持，新的支持亦不會再提供，中午已通知有線董事局相關決定。

他指，今後有線要視乎「搵唔搵到新支持，如果搵唔到，點樣去改革以繼續營運。」他形容未來幾個星期至幾個月情況較緊張，有線已委任三人小組（由吳天海、關則豪及徐耀祥組成）處理有線的未來業務方向。他指，收費電視牌照今年5月31日到期，去年行會已決定續期12年，要在短時間來決定是否接受新牌。被問到有線會否最終結業，吳天海指現階段無法回答，指正邀請財務顧問進行研究。
九倉於業績報告中提到，全面撤出通訊、媒體及娛樂業務，而九倉電訊的全部股權於去年11月已經以95億元出售。至於旗下的有線寬頻就「賣唔成」，集團指，與其潛在買家的商討已全部中止，並未達成出售協議。
九倉更指，對有線寬頻的資金承擔於期滿後將不會延續。公司指，現時有線寬頻作為集團於通訊、媒體及娛樂分部之僅餘業務，現時有線寬頻持有收費電視、免費電視以及電訊牌照，營運收費電視、互聯網及多媒體服務、5月開台的免費電視及其它業務。
有線寬頻亦發通告表示，收到九倉通知不會向有線及附屬公司就其業務營運提供任何進一步資金承擔，但現行資金承擔，（包括Wharf Finance 依據日期為2016年12月12日的資金協議所提供最多 4 億元的現有融資)則除外。又提到，九倉將不會於任何現行資金承擔到期時將之續期，及九倉無意增加其於有線的持股權益。

賣個新聞台比cctvb 應該唔錯